\begin{enumerate}
    \item[2.] Resuelve el PVI asociado a la ecuación separable
\begin{enumerate}
    \item $\displaystyle \dv{y}{x}= \frac{(y^{2}-y)x}{x^{2}+1}, \quad y(0)=2$\\
    
\textit{ \textbf{Solucion}}    

    Primero multiplicamos por el diferencial $(dx)$
    \begin{align*}
        \frac{x(y^{2}-y)dx}{x^{2}+1}= dy
    \end{align*}
    Dividimos entre $(y^{2}-y)$
    \begin{align*}
        \frac{xdx}{x^{2}+1}= \frac{dy}{y^{2}-y}
    \end{align*}
    Como es una ecuación separable integramos ambos lados de la ecuación
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{2}+1}dx = \int \frac{1}{y^{2}-y}dy
    \end{align*}
    Calculamos las integrales resultantes
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{2}+1} dx
         & & \text{Usamos una sustitución tomando } u=x^{2}+1 \rightarrow \frac{1}{2}du=xdx
    \end{align*}
    donde tenemos:
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{2}+1}dx &= \frac{1}{2}\int \frac{1}{u}du\\
        & = \frac{1}{2} \ln \abs{u}\\
        & = \frac{1}{2} \ln \abs{x^{2}+1}+C \numberthis
    \end{align*}
    Por otro lado
    \begin{align*}
        \int \frac{1}{y^{2}-y}dy &= \int \frac{1}{(y-1)}dy\\
        & = \int \frac{1}{y-1}-\frac{1}{y}dy\\
        & = - \int \frac{1}{y}dy + \int \frac{1}{y^{2}-y}dy\\
        & = \ln \abs{y-1} - \ln \abs{y} +C \numberthis
    \end{align*}
    Sustituyendo en nuestra ecuación inicial los valores (2) y (3) tenemos:
    \begin{align*}
         \ln \abs{y-1} - \ln \abs{y} = \frac{1}{2} \ln \abs{x^{2}+1}+C
    \end{align*}
    Ahora usamos el valor proporcionado $y(0)=2$
    \begin{align*}
         \ln \abs{y-1} - \ln \abs{y} = \frac{1}{2} \ln \abs{x^{2}+1}+C \\
          \ln \abs{2-1} - \ln \abs{2} = \frac{1}{2} \ln \abs{0^{2}+1}+C
    \end{align*}
    Despejando $C$ tenemos
    \begin{align*}
        C= - \ln\abs{2}
    \end{align*}
    \item $\displaystyle (1+x^{4})\dv{y}{x}=-x(1+4y^{2}), \quad y(1)=0$\\
    
\textit{ \textbf{Solucion}}
    
    Expresando la ecuación de otra forma tenemos
    \begin{align*}
        \frac{(1+x^{4})dy}{dx}=-x(1+4y^{2})
    \end{align*}
    Multiplicando por el diferencial $(dx)$
    \begin{align*}
        x(4y^{2}+1)dx = (x^{4}+1)dy
    \end{align*}
    Dividimos entre $(-4y^{2}-1)$ y $(x^{4}+1)$
    \begin{align*}
        \frac{xdx}{x^{4}+1}=-\frac{dy}{4y^{2}+1}
    \end{align*}
    Como es una ecuación separable integramos ambos lados
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{4}+1}dx = -\int \frac{1}{4y^{2}+1}dy 
    \end{align*}
    Calculamos las integrales resultantes:
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{4}+1}dx
        & & \text{Usamos una sustitución tomando: } u=x^{2}\rightarrow \frac{1}{2}du =xdx
    \end{align*}
    \begin{align*}
        \int \frac{x}{x^{4}+1} dx & = \int \frac{1}{2u^{2}+2} du\\
        & = \int \frac{1}{2(u^{2}+1)}du\\
        & = \frac{1}{2}\arctan (u)\\
        & = \frac{1}{2}\arctan (x^{2}) + C \numberthis
    \end{align*}
    \begin{align*}
        - \int \frac{1}{4y^{2}+1}dy & = - \int \frac{1}{2(x^{2}+1)}dx\\
        & = -\frac{1}{2}\arctan (x)\\
        & = -\frac{1}{2}\arctan (2y) + C \numberthis
    \end{align*}
    Sustituyendo en nuestra ecuación inicial con (4) y (5) tenemos:
\begin{align*}
    - \frac{1}{2}\arctan (2y)= \frac{1}{2}\arctan (x^{2})+C
\end{align*}
Ahora usamos el valor proporcionado $y(1)=0$
\begin{align*}
    C= - \frac{\pi}{8}
\end{align*}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
