\begin{enumerate}
    \item[3.] Resuelve la ecuación homogénea 
\begin{enumerate}
    \item $(-y^{3}+x^{3}) \dd x - xy^{2} \dd y = 0$\\
    
\textit{ \textbf{Solucion}}
    
    \begin{align*}
        \text{Para } M &= -y^{3}+x^{3}\\
        N & = xy^{2}
    \end{align*}
Ambas ecuaciones son homogeneas y de grado 3.
\begin{align*}
    (-y^3+x^3)dx-xy^2dy & = 0\\ 
    \left(1-\dfrac{y^3}{x^3}\right)dx-\dfrac{y^2}{x^2}dy& = 0
\end{align*}
Haciendo un cambio de variable tenemos que $u=\frac{y}{x} \rightarrow dy = udx+xdu$
\allowdisplaybreaks
\begin{align*}
     (1-u^3)dx-u^2(udx+xdu)&=0\\ 
     dx-u^3dx+u^3dx-xu^2du&=0 \\ 
     dx+xu^2du&=0\\ 
     dx & = -xu^{2}du\\
     -\dfrac{dx}{x}&=u^2du\\ 
     \dfrac{dx}{x}&=-u^2du\\
     \int \dfrac{dx}{x}&=-\int u^{2}du\\ 
     \ln \abs{x}&=-\dfrac{u^3}{3}+C\\ 
     \ln \abs{x}&=-\dfrac{\left(\dfrac{y}{x}\right)^3}{3}+C\\ 
     3\ln \abs{x}-3c&=-\left(\frac{y}{x}\right)^3\\ 
     3c-3\ln \abs{x}&=\left(\frac{y}{x}\right)^3\\
     y^3&=\frac{x^3}{3c-3\ln \abs{x}}\\
     y&=\sqrt[3]{\frac{x^3}{3c-3\ln \abs{x}}}\\
\end{align*}
    \item $(x^{2}y^{3}+x^{5}) \dd x +(x^{3}y^{2}+y^{5}) \dd y = 0, \qquad y(1)= 2$
    
\textit{ \textbf{Solucion}}
    
    \begin{align*}
        \text{Para } M &= x^{2}y^{3}+x^{5}\\
        N & = x^{3}y^{2}+y^{5}
    \end{align*}
 Resolviendo:
 \begin{center}
     $(x^2y^3+x^5)dx+(x^3y^2+y^5)dy=0$
 \end{center}
 Ordenando:
 \begin{center}
     $x^2[y^3+x^3]dx+y^2[(x^3+y^2)]dy=0$
 \end{center}
 Dividiendo entre $(x^3+y^3)$, tenemos:
 \begin{align*}
     x^2dx+y^2dy&=0\\
     y^2dy&=-x^2dx\\
     \int y^2dy&=-\int x^2 dx\\
     \dfrac{y^3}{3}&=-\dfrac{x^3}{3}+C\\
     y^3&=3(-\dfrac{x^3}{3})+C\\
     y&=\sqrt{-x+c}
 \end{align*}
 Despejando C:
 \begin{center}
     $y^3=-x^3+c\rightarrow c=y^3+x^3$
 \end{center}
 Para el PVI:
 \begin{center}
     $y(1)=2\rightarrow c=9$
 \end{center}
 La solución general;
 \begin{center}
     $y=\sqrt[3]{9-x}$
 \end{center}
\end{enumerate}
\end{enumerate}