\begin{enumerate}
    \item[7.] Resuelva la ecuación de Bernoulli con valores iniciales
\end{enumerate}
\begin{align*}
    x^{2} \dv{y}{x} = 2xy + 3y^{4}, \qquad y(1)=\frac{1}{2}
\end{align*}
\begin{align*}
    x \dv{y}{x} +y = x^{2}y^{2}, \qquad y(1)=1
\end{align*}

\begin{itemize}
    \item \begin{proof}

Sea la ecuación 

\begin{align*}
    x^{2} \dv{y}{x} = 2xy + 3y^{4}, \qquad y(1)=\frac{1}{2}
\end{align*}

sumamos en ambos lados $-2xy$ para obtener

\begin{align*}
    x^{2} \dv{y}{x}-2xy = 3y^{4}, \qquad y(1)=\frac{1}{2}
\end{align*}

ahora tomamos $n=4$, $v=y^{-3}$, por tanto tenemos que $y=v^{-\frac{1}{3}}$ por tanto 

$$y'=\dv{y}{x}=-\frac{1}{3}v^{-\frac{4}{3}}\dv{v}{x}$$

sustituyendo tenemos

$$x^2\left(-\frac{1}{3}v^{-\frac{4}{3}}\dv{v}{x}\right)-2xv^{-\frac{1}{3}}=3(v^{-\frac{1}{3}})^4$$

$$\left(-\frac{x^2}{3}v^{-\frac{4}{3}}\dv{v}{x}\right)-2xv^{-\frac{1}{3}}=3(v^{-\frac{4}{3}})$$

dividiendo entre $v^{-\frac{4}{3}}$ 

$$-\frac{x^2}{3}\dv{v}{x}-2xv=3$$

multiplicando por $\frac{3}{-x^2}$

$$\dv{v}{x}+\frac{6v}{x}=-\frac{9}{x^2}$$

y tenemos una ecuación diferencial Bernoulli, vamos a obtener el factor integrante $\mu=\int p(x)dx$

$$\int p(x)dx=\int \frac{6}{x}dx = 6ln|x|$$

$$\mu=e^{6ln|x|}=x^6$$

multiplicando por la ecuación transformada tenemos

$$x^6\dv{v}{x}+x^6\frac{6v}{x}=-x^6\frac{9}{x^2}$$

y esto es el diferencial de v por $x^6$

$$d(v\cdot x^6)=-x^6\frac{9}{x^2}$$

integramos para obtener

$$v\cdot x^6=\int -x^6\frac{9}{x^2} dx$$

despejando v tenemos

$$v=\frac{1}{x^6}\int -x^6\frac{9}{x^2} dx$$

resolvemos la integral 

$$v=-\frac{9}{5x}+\frac{C}{x^6}$$

como $v=y^{-3}=\frac{1}{y^3}$

tenemos que 

$$y^3=\frac{5x^7}{-9x^6+5xC}$$

operando con los valores iniciales tenemos

$$(\frac{1}{2})^3=\frac{5}{-9+5C}$$

despejando C obtenemos

$$C=\frac{49}{5}$$

por tanto la solución a la ecuación es

$$y^3=\frac{5x^7}{-9x^6+5x(\frac{49}{5})}$$

$$y=\sqrt[3]{\frac{5x^7}{-9x^6+5x(\frac{49}{5})}}$$

\end{proof}

\item \begin{proof}

Sea la ecuación 

\begin{align*}
    x \dv{y}{x} + y = x^{2}y^{2}, \qquad y(1)=1
\end{align*}


ahora tomamos $n=2$, $v=y^{-1}$, por tanto tenemos que $y=v^{-1}$  se sigue que

$$y'=\dv{y}{x}=-v^{-2}\dv{v}{x}$$

sustituyendo tenemos

$$x(-v^{-2}\dv{v}{x})+v^{-1}=x^2(v^{-2})$$

$$-xv^{-2}\dv{v}{x})+v^{-1}=x^2(v^{-2}) $$

dividiendo entre $-xv^{-2}$ 

$$\dv{v}{x}+\frac{v}{x}=x$$


y tenemos una ecuación diferencial Bernoulli, vamos a obtener el factor integrante $\mu=\int p(x)dx$

$$\int p(x)dx=\int \frac{1}{x}dx = ln|x|$$

$$\mu=e^{ln|x|}=x$$

multiplicando por la ecuación transformada tenemos

$$x\dv{v}{x}+x\frac{v}{x}=x^2$$

y esto es el diferencial de v por $x$

$$d(v\cdot x)=x^2$$

integramos para obtener

$$v\cdot x=\int x^2 dx$$

despejando v tenemos

$$v=\frac{1}{x}\int x^2 dx$$

resolvemos la integral 

$$v=\frac{x^2}{3}+\frac{C}{x}$$

como $v=y^{-1}=\frac{1}{y}$

tenemos que 

$$y^{-1}=\frac{x^2}{3}+\frac{C}{x}$$

operando con los valores iniciales tenemos

$$(\frac{1}{1})=\frac{1}{3}+C$$

despejando C obtenemos

$$C=\frac{2}{3}$$

por tanto la solución a la ecuación es

$$y^{-1}=\frac{x^2}{3}+\frac{2}{3x}$$

$$y=\frac{9x}{3x^3+6}$$

\end{proof}
 
 
\end{itemize}

\rule[2ex]{\textwidth}{2pt}\\




