\begin{enumerate}
    \item[8.] Encuentra las soluciones de equilibrio, di de que tipo son y haz un boceto de las soluciones a la ecuación autónoma.
\begin{enumerate}
    \item $ y' = 5y^{2}-y^{3}+6y$
    \begin{align*}
        y'=(-y^{2}+5y+6) = -y(y+1)(y-6)
    \end{align*}
    Notemos que
    \begin{align*}
        y'=0 \Leftrightarrow y=0, y=-1, y=6
    \end{align*}
    \begin{align*}
        y'(-2) = - (2)(-2+1)(-2-6)&=10>0\\
        y'(-\frac{1}{2}) = - (-\frac{1}{2})(-\frac{1}{2}+1)(-\frac{1}{2}-6)&=-\frac{13}{8}<0\\
        y'(1) = - (1)(1+1)(1-6)&= 10 >0\\
        y'(7) = - (7)(7+1)(7-6)&=-56<0
    \end{align*}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{Figures/boceto1.pdf}
        \label{fig:boceto1}
    \end{figure}
    esta ecuación es una ecuación diferencial ordinaria (EDO) no lineal de primer orden y tercer grado, es autónoma.
    \item $y' = 4y^{4}+4y^{3}-3y^{2}$
    \begin{align*}
        y'=y^{2}(4y^{2}+4y-3)= y^{2}(2y-1)(2y+3)
    \end{align*}
    \begin{align*}
        y'=0 \Leftrightarrow y= 0 \qquad y=\frac{1}{2}, \qquad y=-\frac{3}{2}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        y'(-2)=(-2)^{2}(2(-2)-1)(2(-2)+3)&= 10>0\\
        y'(-1)=(-1)^{2}(2(-1)-1)(2(-1)+3)&=-3<0 \\
        y'(\frac{1}{4})=(\frac{1}{4})^{2}(2(\frac{1}{4})-1)(2(\frac{1}{4})+3)&=-\frac{7}{64}<0 \\
        y'(1)=(1)^{2}(2(1)-1)(2(1)+3)&= 5>0 
    \end{align*}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{Figures/boceto2.pdf}
        \label{fig:boceto2}
    \end{figure}
    Esta otra es una EDO no lineal de primer orden y cuarto grado autónoma.
\end{enumerate}
\end{enumerate}