\begin{enumerate}
    \item[3.] Resuelve la ecuación homogénea 
\end{enumerate}
%\begin{align*}
%    (-y^{3}+x^{3}) \dd x - xy^{2} \dd y = 0
%\end{align*}
%\begin{align*}
%    (x^{2}y^{3}+x^{5}) \dd x +(x^{3}y^{2}+y^{5}) \dd y = 0, \qquad %y(1)= 2
%\end{align*}

\begin{itemize}
    \item[a)] $(-y^3+x^3)dx-xy^2dy=0$
    \begin{enumerate}
     \item Verificamos si es homogénea y de que grado es:\\
    $M=-y^3+x^3$ \hspace{.3cm} y  \hspace{.3cm}$N=xy^2$  \hspace{1cm} Cumplen con ser homogénea y ambas son de grado 3
    \item Realizamos un cambio de variable: $y=ux$\hspace{1cm} $dy=udx+xdu$\hspace{1cm} $\frac{y}{x}=u$
    \item Sustituimos en la ecuación inicial:
    \begin{align*}
        (x^3-u^3x^3)dx+xu^2x^2(udx+xdu) &= 0\\
        x^3dx-\cc{u^3x^3dx}+\cc{u^3x^3dx}+x^4u^2du &= 0\\
        x^3dx+x^4u^2du &= 0
    \end{align*}
    Y ahora resolvemos por variables separables:
    \begin{align*}
        x^3dx &= -x^4u^2du \\
        \frac{x^3}{x^4}dx &= -u^2du\\
        \frac{1}{x}dx  &= -u^2du\\
        \int\frac{1}{x}dx &= -\int u^2du \\
        \ln (x) &= -\frac{u^3}{3}+c
    \end{align*}
    Sustituimos $u$ y así volver a nuestro contexto original y despejamos $y$:
    \begin{align*}
        \ln (x) &= -\frac{\left(\frac{y}{x}\right) ^ 3}{3}+c \\
        \ln (x) &= -\frac{y^3}{3x^3}+c \\
        \therefore y &= \sqrt[3]{3x^3(c-\ln (x))}
    \end{align*}
    
    \begin{center}
        \fbox{$\therefore y = \sqrt[3]{3x^3(c-\ln (x))}$}
    \end{center}
    
    
     \end{enumerate}
    
    
    
    
    
     \item[b)] $(x^2y^3+x^5)dx + (x^3y^2+y^5)dy=0$, \hspace{1cm} $y(1)=2$
     \begin{enumerate}
         \item Verificamos que sea homógenea y de que grado es:\\
         $M=x^2y^3+x^5$\hspace{.3cm} y \hspace{.3cm} $N=x^3y^2+y^5$ \hspace{.3cm}  Cumplen con ser homogénea y ambas son de grado 5
         \item Resolvemos:\\
         Si dividimos la ecuación entre $\left((y+x)(y^2-xy+x^2)\right)$ obtenemos:
         \begin{equation*}
             y^2dy+x^2dx=0
         \end{equation*}
         La cual podemos resolver por variables separables:
         \begin{align*} 
             y^2dy  &= -x^2dx\\
             \int y^2dy &= - \int x^2dx\\
             \frac{y^3}{3}  &= - \frac{x^3}{3} + c
         \end{align*}
Despejando para $y$ y  $c$ : \hspace{1cm} $y = \sqrt[3]{c-x^3}$ \hspace{2cm}  $c = y^3- x^3$
       \item Resolviendo el PVI  \hspace{1cm}$y(1)=2$ \\
       $\Rightarrow$ \hspace{1cm} $c=7$ \hspace{4cm}$\therefore$\hspace{.2cm} $y=\sqrt[3]{7-x^3}$
       
       \begin{center}
           \fbox{$\therefore y=\sqrt[3]{7-x^3}$}
       \end{center}
       
       
     \end{enumerate}
\end{itemize}