\begin{enumerate}
    \item[7.] Resuelva la ecuación de Bernoulli con valores iniciales
\end{enumerate}
%\begin{align*}
%    x^{2} \dv{y}{t} = 2xy + 3y^{4}, \qquad y(1)=\frac{1}{2}
%\end{align*}
%\begin{align*}
%    x \dv{y}{x} +y = x^{2}y^{2}, \qquad y(1)=1
%\end{align*}
  
   \begin{itemize}
       \item[a)]   $x^{2} \dv{y}{t} = 2xy + 3y^{4}, \qquad y(1)=\frac{1}{2}$\\
       Recordemos que la ecuación de Bernoulli es de la forma $y'+p\pr{x}y=f\pr{x}y^n$ por lo que procederemos a expreserla de esa manera multiplicando por $x^{-2}$
       
       \begin{align*}
           &\left(x^2 y' = 2xy+3y^4\right)x^{-2} \\
           \Rightarrow y'&\underbrace{-\dfrac{2}{x}}_{P(x)}y=\underbrace{\dfrac{3}{x^2}}_{f\pr{x}}y^4
       \end{align*}
       
       Proponemos $u=y^{1-n}=y^{-3}$ con $n=4$ y recordamos la fórmula general para resolver las ecuaciones de Bernoulli
       
       \begin{align*}
           u'+\pr{1-n}P\pr{x} u &= \pr{1-n}f\pr{x} \\
           \Rightarrow u' + \pr{-3} \pr{-\dfrac{2}{x}}u&=\pr{-3}\dfrac{3}{x^2} \\
           \Rightarrow u'+\dfrac{6}{x} u &= -\dfrac{9}{x^2}
       \end{align*}
       
       Vemos que se trata de una ecuación exacta, por lo que utilizaremos el factor integrante $\mu=e^{\int P\pr{x} \dd x}=x^6$

    \begin{align*}
        \Rightarrow  x^6u'+6x^5u&=-9x^4 \\ 
        \int \dfrac{d}{dx} x^6 u \dd x &= -9\int x^4 \dd x \\
        \Rightarrow x^6 u &= -9 \dfrac{x^5}{5} + C \\ 
        \therefore u&= \dfrac{5C-9x^5}{5x^6}
    \end{align*}       
    
    Y como $u=y^{-3}$, sustituimos y nos queda la solución general
    
    \begin{align}
        y^3&=\dfrac{5x^6}{5C-9x^5}
    \end{align}
       
       Resolviendo el PVI con $x=1$, $y=\dfrac{1}{2}$ tenemos
       
       \begin{align*}
           \pr{\dfrac{1}{2}}^3&=\dfrac{5}{5C-9} \\
           \Rightarrow 5C-9&=40 \\
           \therefore C&=\dfrac{49}{5}
       \end{align*}
       
       Por lo que la solución particular nos queda como
       
       \begin{align*}
           y^3&=\dfrac{5x^6}{49-9x^5}\\
           \Rightarrow y&=\pr{\dfrac{5x^6}{49-9x^5}}^{1/3}
       \end{align*}
       
       \begin{center}
           \fbox{$\therefore y=\pr{\dfrac{5x^6}{49-9x^5}}^{1/3}$}
       \end{center}
       
           
    
       
       
       
       
  
       
       \item[b)] $x \dv{y}{x} +y = x^{2}y^{2}, \qquad y(1)=1$\\
       La ecuación de Bernoulli es de la forma $y'+p(x)y=f(x)y^n$\\
       Ponemos la ecuación en esa forma:
       \begin{align*}
           \Rightarrow \left(x\frac{dy}{dx}+y=x^2y^2\right)x^{-1} &= xx^{-1}y'+yx^{-1}=x^2y^2x^{-1} \Rightarrow y'+\frac{y}{x}=xy^2\\
           donde \qquad P(x)=\frac{1}{x} \qquad &y \qquad f(x)=x \qquad n=2
       \end{align*}
       Proponemos un $u=y^{1-n}=y^{1-2}=y^{-1}=\frac{1}{y} \Rightarrow y=\frac{1}{u}=u^{-1}$\\
       Resolvemos la ecuación:
       \begin{align*}
           \Rightarrow u'+(1-n)P(x)u &= (1-n)f(x)\\
           \Rightarrow u'+(-1)\frac{1}{x}u &= (-1)x \Rightarrow u'-\frac{u}{x}=-x
       \end{align*}
       Resolvemos usando factor integrante donde $P(x)=-\frac{1}{x}$
       \begin{align*}
           &\Rightarrow \mu = e^{\int p(x)dx}=e^{\int-\frac{1}{x}dx} \Rightarrow \int -\frac{1}{x}dx=-\ln(x)+c
           & \text{ donde $c=0$ por ser factor integrante}\\
           &\Rightarrow \mu= e^{-\ln(x)} = \dfrac{1}{x}
           & \text{Transformamos la ecuación:} \\
           &\dfrac{u'}{x}+\left(-\frac{1}{x}\right) \dfrac{1}{x} u=-x \dfrac{1}{x}
           & \text{donde} \\
           &\frac{d}{dx}\left( \dfrac{u}{x}\right) =-1
       \end{align*}
       Ya integrando:
       
       \begin{align*}
           \int \dfrac{d}{dx}\pr{\dfrac{u}{x}} dx &= -\int dx \\
           \Rightarrow\dfrac{u}{x}&=-x+c\\
           \Rightarrow u &= -x^2 +cx \\ 
           \Rightarrow \dfrac{1}{y}&= -x^2 +cx \\ 
           \therefore y &= -\dfrac{1}{x^2-cx} ~~~~~~~~~~~~~~~ \text{solución implícita}
       \end{align*}
       
       Para PVI ~~~~~ $y(1)=1$
       
       \begin{align*}
           1&=-\dfrac{1}{1-c}\\
           c-1&=1 \\
           \Rightarrow c=2
       \end{align*}
      
       
       \begin{center}
           \fbox{$\therefore y=-\dfrac{1}{x^2-2x}$}
       \end{center}
       \end{itemize}